[Limules.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Limules.jpg "fig:Limules.jpg")
**美洲鲎**（[學名](../Page/學名.md "wikilink")：）又名**大西洋鲎**，是[鱟科](../Page/鱟科.md "wikilink")[美洲鲎属的一种](../Page/美洲鲎属.md "wikilink")，也是美洲鲎属的唯一的[现存物种](../Page/现存物种.md "wikilink")。

美洲鲎主要分佈在[墨西哥灣和北美洲東岸](../Page/墨西哥灣.md "wikilink")。主要的活动区域是[特拉华湾](../Page/特拉华湾.md "wikilink")。漂流的個體偶爾在[欧洲发现](../Page/欧洲.md "wikilink")\[1\]。很多渔场也会养殖鲎作为海鲜对外销售。它們可以生長至51厘米長。

## 食物

主要以軟體動物和環節動物和其他水底無脊椎動物為食，也有時包括蝦和烏賊 (Foster and Smith, 2004)。
牠的口部位於頭胸部之下，兩邊各有一條用作抓緊獵物的螫肢。

## 身體結構

鱟有五對鰓，位於其五對附肢後面。可幫助鱟於水底呼吸，只要保持濕潤，也可讓牠在地面呼吸一會。 它的外殼分為三部分。
最前的部分稱為甲殼，形狀圓滑，保護其大部分的身體，包裹其眼、附肢、螫肢、吻部、腦部和心臟。其腹部位於中間，容納其鰓和生殖器。其尾節是堅硬的尾刺，當鱟被反轉，可以靠其尾刺來翻身。
鱟的血液呈灰藍色，因為其血色素與其他動物不同。例如人類的血液，具有含鐵的[血紅蛋白](../Page/血紅蛋白.md "wikilink")。但是鱟卻相當原始，與很多節肢動物一樣，其血液含有[血藍蛋白](../Page/血藍蛋白.md "wikilink")，而藍血蛋白含有銅，因而呈藍色。其血中只有一種細胞，當遇上入侵的細菌或病毒時，這種細胞便會分解，使血液迅速凝固，此時鱟便會死亡。科學家以此研製「鱟試劑」，用以測試無菌程度。鱟在過去的一段長時間中都幾乎沒有變異過。今天的鱟與3至4億年前的鱟相比，差別不多，因此鱟被稱為活化石。這也是鱟與現今的許多生物都大為不同的原因。

鱟有20-25年的壽命。每一年的晚春，雄性會先到達岸邊。雌性隨後到達，便會在沙中製造深15-20 cm的巢穴。

## 研究

鱟具有珍貴的醫學用途。
有研究發現鱟可能可以治療癌症。鱟的免疫系統非常簡單原始，但卻十分有效。一些研究發現，只要有外來細菌入侵，鱟的藍血便會立即凝固成膠狀，包裹異物。現在，鱟血提取物被造成快速含菌量試劑——[鲎试剂](../Page/鲎试剂.md "wikilink")，用於醫藥用途，只要一有細菌，提取物便會凝結。\[2\]

## 參考文獻

<references/>

## 参考资料

  -
<!-- end list -->

  -
## 外部链接

  -
[分類:美洲鱟屬](../Page/分類:美洲鱟屬.md "wikilink")

1.
2.